喪妻清潔工深夜尾隨夜歸女非禮 辯稱貪玩：好耐冇接觸女性

(資料圖片)

正求診精神科的45歲清潔工人，今年4月先後在東涌馬灣新村附近尾隨三名夜歸女，並且有所動作，包括當眾將對方的裙揭起，又張開雙手欲熊抱對方，並笑笑口地說：「嚟喇，嚟喇﹗」有事主受驚跌倒，清潔工遂摸對方胸部。清潔工第三次犯案時，遭警員當場擒獲。他今承認非禮及遊蕩等3罪，求請指因去年喪妻，「好耐冇接觸過女性」，一時貪玩犯案。他須還柙至本月19日判刑。

被告莫家裕（45歲）今在西九龍裁判法院承認兩項非禮及一項遊蕩導致他人擔心罪，案件涉及三名事主。辯方求情透露，被告正求診精神科，其妻於去年5月離世，被告「好耐冇接觸女性」，一時貪玩犯案。被告現已知錯，坦白認罪。裁判官將被告還柙，先替他索取感化和心理學家報告後才判刑。

三日內連環犯案

案情指，女子X於今年4月20日凌晨1時半行經東涌壩尾路期間，察覺被人跟蹤，轉身發現被告貼在她身後。被告更忽然向X說：「一齊行，行快啲。」隨即揭起X的裙子，X用手中雨傘毆打被告並成功逃脫，及後報警求助。

翌日，被告再次在東涌裕東路和松仁路交界天橋重施故技，尾隨女子Y，並從後捉住Y的上衣，再乘Y轉身時，張開雙手欲熊抱Y，又笑笑口地說：「嚟喇，嚟喇﹗」Y大驚，被告隨即捉住她的手袋。雙方糾纏間，Y不慎跌倒，被告隨即伸手入Y的上衣內摸胸。Y最終成功逃脫並報警。

警方接報調查，於4月22日凌晨在裕東路和松仁路交界天橋巡邏，發現被告形迹可疑，並目擊他尾隨女子Z。Z察覺被告行蹤後，被告不斷喃喃自語，並伸出手掌欲摸Z的胸部。警員見狀現身將他拘捕，他警誡下稱已忘記發生何事。

【案件編號：WKCC1702/19】
記者楊思雅